%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Calcule $A$ et écris la réponse sous forme d'une fraction
la plus simple possible. {\bf On fera attention de respecter les priorités
opératoires.}
\[A=\frac{12}5-\frac35\times\frac79\]
\item Calcule $B$ et écris la réponse sous la forme d'un entier
relatif. {\bf On fera attention de respecter les priorités
opératoires.}
\[B=\left(\frac23-3\right)\div\frac19\]
\item Donne l'écriture scientifique de $S$. {\bf On fera attention à
respecter les formules de calculs sur les puissances.}
\[S=\frac{2\times10^{-5}\times1,2\times10^2}{3\times10^{-7}}\]
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item
\[\Eqalign{
A&=\frac{12}5-\frac35\times\frac79\cr
A&=\frac{12}5-\frac7{15}\cr
A&=\frac{36}{15}-\frac7{15}\cr
A&=\frac{29}{15}\cr
}\]
\item
\[\Eqalign{
B&=\left(\frac23-3\right)\div\frac19\cr
B&=\left(\frac23-\frac93\right)\div\frac19\cr
B&=\frac{-7}3\div\frac19\cr
B&=\frac{-7}3\times\frac91\cr
B&=-21\cr
}\]
\item
\[\Eqalign{
S&=\frac{2\times10^{-5}\times1,2\times10^2}{3\times10^{-7}}\cr
S&=\frac{2,4\times10^{-3}}{3\times10^{-7}}\cr
S&=\frac{2,4}3\times\frac{10^{-3}}{10^{-7}}\cr
S&=0,8\times10^4\cr
S&=8\times10^3\cr
}\]
\end{myenumerate}